究竟係我地英文定日本人英文有問題？

點解佢地d音咁奇怪

日韓都係用自己文字去注音學外語
所以發音會怪怪地
好似細路拎廣東話嚟注音記英文咁

日本人識閪英文，屌那星明知對方外國人都仲死要講日文，仲要係講慢啲以為你就會明

依個真

去一轉日本已經會體會到

好多日本人都唔識英文

日本人黎香港照講日文
我果時做機場 特登學用日文講「我唔識講日文 請問可唔可以講英文」咁
之後就仆街了
同日本人講完呢句 佢更加認定我識日文 係度大講特講

叫架佬學廣東話先好黎香港

日本人英文廢是常識吧
好似話因為佢哋覺得日常生活唔常用所以唔學

龍 一般讀drag gun
日本人讀dor la gon

香港咪又有konglish...
兩邊都有問題！super!

身同感受

其實係另一角度諗係好事
佢地咁堅持對外國人都講日文
好多外國人去日本玩都會準備定一兩句傍身
反觀香港人識普通話同英文
所以搞到班大陸人黎玩個陣大大聲呼喝你叫你講普通話

日本好多外來語都用片假名變返個音出o黎(有d似我o地音譯的士巴士咁)，變o左好多讀音好怪，加上佢o地生活習慣係平假名同片假名大亂入，所以英文程度普遍o黎講係差D。

但近十幾二十年，多o左好多日本人去外國留學，加上英語慢慢成為必修科，所以近呢幾年o係日本主要機場同遊客區店員同職員英語程度都可溝通，同埋佢o地都開始放膽講。

北歐人英文好 => 極少人學北歐語言
荷蘭人英文好 => 極少人學荷蘭文
香港人英文好 => 極少人學廣東話

之前去旅行識左個日本人
佢都知我香港人，大家用英文溝通

唔知係咪一開始我講左幾句日文同佢打招呼
佢就以為我真係識日文
佢成日會無啦啦講幾句日文，我又唔知佢up乜鳩
所以用返廣東話答佢：係咩，哈哈

我覺得日本人係淆底唔敢講多過真係英文咁差
以前就話係亞洲唯一大國就話可以人就佢
而家開始俾其他國家追上
要開始面向國際改善下

我試過去港日混血同學屋企
佢啊媽係日本人
見我嚟到一輪嘴同我講一大段日文
我就o咗咁望住佢

香港80%人口音咪又係一樣怪
唔好互相傷害啦

有好多都係淆底，可能佢o地知自己o詞匯學得少

但我都幾推介大家學日文，學多一門外語

你肯定？你真係咁諗？
就算真係咁，其實咪又係3吋jer笑人2吋短
唔好消費人地來打飛機啦香港人

日本人講英文唔係口音唔正咁簡單，佢地好鍾意喺英文字加多個音令自己讀得順暢d
例如 app 讀成 app-pool
present 讀成 pre-ne-sent-dor

仲有Com-Pu-ter

佢地知自己有口音又怕柒姐 其實依家日本人d英文已經好左好多 特別係後生果代

app＝アプリ（APURI）←通常有P嘅字都會有PU音
Present＝プレゼント（PUREZENTO)，冇計，出唔到R音，我哋平時講Pre，佢哋就PU-RE咁講
將就吓啦

アポ = Appointment

其實佢地好多申片假名都係英文改黎既，理論上英文唔係應該好d既咩？
諗極都唔明

香港都有好多外來語 好似士多啤梨/咖啡/芝士
但香港人分到音譯中文係中文 唔會當英文講
平時遇到啲日韓人真係當外來語係英文講

有冇睇過的士佬屌鳩鬼佬唔行行人路,行馬路條片
係就係有香港口音,但係至少人哋聽得明囉

日本人真係會重複幾次講慢啲日文
好似祈望你會明明唔識無啦啦變左識日文
去過日本旅行一定體驗過呢種情況

ビル (Beru) == Building

有啲白人講英文都好重自己母語嘅口音
例如俄佬,意粉佬,德國佬
但係一樣好易聽得明佢哋啲英文
香港人啲英文就好似以上呢個情況咁

你聽過日本人同印度人講「英文」就想死
好似講緊火星話咁
啲音亂鳩咁發 兩個音變一個音又有 一個音變兩個音又有
T音發做D音 R音發做L音
仲有大撚把例子

同Angel方加一樣

樓上很多五毛

香港人終於去到批評香港人口音都唔夠，開始要踩其他國家 人地講英文點關你撚事咩講真

同埋去到日本你會見到好多外國人講日文就知，日本係令到人學日文嘅國家，唔係迎合人嘅國家

聽舊時教書阿sir講，日文小了一個音準，所以講英文有d古怪，好以平上去入d音標。

L音
所以佢地用r 代替l

你講笑??

佢哋知個意思，但係就讀唔到外國人咁
加上啲片假名唔係淨係英文
德文（兼職 アルバイトArbeit），法文（口交 フェラチオ Fellatio）乜都溝埋
俾你都未必識晒啦

但個問題係你又唔係國際語言 日本人嚟香港緊係要學返少少英文旁下身喇
老奉要人識日文咁就等同啲大陸人老奉講普通話一鳩樣
喺Hollister到做嘢啲日本客真係覺得自己講慢啲日文人地就會由唔識日文變到識咁
大陸客台灣客入嚟都會盡量講英文

日本連做銀行既都唔識英文

識些少日文嘅表示，喺外國見住啲日本人好努力咁用日式英文去表達啲嘢嗰下好可愛，但又好想幫佢

台灣人黎香港講英文係因為唔想俾人當佢支那人咋喎

去旅行識英文係應該，我回緊上面一路講緊佢地去日本嘅經歷

連登仔鄉下，入唔到佢既啦

呢個真
喺香港返過服務行業,真係會有人日本人當你識日文,係鳩咁同你講日文

條友可能只係識上網睇漫畫J初音,認啲人物做老婆仔嘅祟日毒撚
一見人講日本人唔識英文就嬲嬲豬
利申 五毛死全家 天滅中共

之前有個節目問d人知唔知自己件tee上面個英文字點解
都冇一個識
講緊係小學生都識既簡單英文, beautiful果d

不過住係日本乜都有, 真係唔識英文過成世都得

你sugar ?有次去日本行街
我話條褲唔岩我size
我話， it is too large for me
佢唔明 惟有用 big
佢都唔明

Hahah可以起我底，起東京學日文學左半年食過四個日本妹 講緊日本當地要人迎合你就係咁拎黎香港嘅日本人黎spin鳩我，戇鳩仔

Btw我識嘅日本仔英文都勁到仆街 之前起Couchsurfing 嘅同tinder 識嘅女英文都好好，佢地係去外國半年就已經好撚勁 我覺得日本廢撚左用片假名造英文已經可以令好多人進步

相反如果識少少日文 啲女會發晒光 前提你正常條件

其實對於佢地黎講，呢D 係日文黎

等同我地講巴士、的士

只係日本人將外來語併晒入日文後，當佢地想認真講英文時改唔到口音

上次去大阪唔識用佢部機買飛

個阿伯好慢咁用日本教我，完全聽唔明

最後手指D 制問下咁

但日本人真係幾好人既

但兩年前去東京大阪 諗住用line show日文俾啲人睇 點知啲人同返我講 u can speak english 感覺上 打工西裝友 英文會好啲 就算係阿叔都好 而後生仔真係好多都唔識

我試過去左間細公司問路，之後個職員走左出黎親身帶我路，
搞到我勁唔好意思

香港人唔識英文都係讀歪啲音
angel方加

墜啦弓波lu

我識有個日本人識少少英文
好想識外國人fd打機(佢好鐘意同講英文既人玩
佢17歲 學校一星期得一堂英文堂
仲要冇考試
真係想學識都難

試過去民宿個嬸嬸想幫我搵餐廳
佢又唔識用谷歌
但又識拎我個 iPhone 㩒個 siri 出嚟問問題
當然我個 Siri 唔係 set 日文所以佢試幾次都唔 work
但佢好熱心好可愛
下次去日本會想再去

試過有日本人講咗句英文, 內容係我唔係好識英文, 果句英文係清楚啱音

仆街, 一講過佢之後果啲全部講日文, 屌玩嘢咩

去到細城市佢哋會好開心練英文
不過聽過呢方面女仔好過男仔
我同佢哋講日文
個女 front desk 問我佢可唔可以講英文
個男就全程同我日文交談
好多女仔都好自強無奈職場上都係被人歧視

因為佢地用羅馬音讀英文

之前返工成日要應酬日本同韓國人 兩邊D英文都ON9到爆炸

係因為日本發音係每個音都係響識
所以啲 t, p ,b,s字尾果d都要加個vowel

我都係類似
係入境搜行李嗰陣同佢用日文講唔識日文
跟著佢就開始用日文同我吹水，問我去幾多日去邊

其實廣東話都係一粒字一個音咁
點解我哋講英文又唔會痴啲vowel響每個音節

香港生活上係好大情況必須使用英文 所以我地會同要學英文。
日本生活根本唔使用到英文 咁佢地點會學？
人地好堅持別人來我地國家 就係用我地既語言溝通 我覺得呢點做得好好
而且我識大部份日本人出國旅行只係去韓國 而出國旅行既日本人係比例超少 佢地就係知語言不通所以唔去第2度，去過韓國（首爾）既人就知果度基本上路牌有日文 熱門地方大量韓國人識講日文

學下上面利伸半年4條女果個東京大哥先 9個月大阪15條女加上非常窮 從來唔會請女仔

因為人地根本唔係讀緊英文

用左句日文覆上司
佢當正我識流利日文
得閒就用日文撩我吹水

想知佢地大學大上堂用英文定日文？

祟日撚準備進場

點解？你角度睇覺得英文係必要，人地唔係咁睇 而人地國家裡面英文的確唔係必要 自己把尺度鳩人

日文，但博士有英文版揀（聽番黎）

就算東大，京都都係？

其實都有日本人講英文好聽
One OK Rock個主音Taka都無日文口音
其實要練就練到？

咁練晒全球語言都係要練就練到架啦

我都想食大阪妹

其實口音人地根本冇放係心上

我讀緊語言學校
上個學期有個thai係收獎學金黎讀電子工程博士 每個月袋20萬日元 4年 免學費 佢話佢果間呢個科係有英文揀 唔知係咪京大 但佢指過學校係京都果邊

我試過用英文問路，佢地用返日文答返我

btw,其實日本人都係熱心既，就算唔識英文，佢地都會盡力解答

我做酒吧 源源不絕

咁佢地睇落真係幾唔常用...

其實去人地地方，外國人唔係應該講翻日文咩？
同外國人講英文係人情
唔講英文係道理

根本唔會用 唔係唔常用 便利店賣的cv表格係無英文版 你諗下幾唔常用先會咁

？

屌我去旅行住hostel 間野個reception係印度人
佢同我講「ke leh ka」我r哂頭咁望住佢
跟住佢再慢慢地重複好似我會突然知佢講緊乜咁
我都係唔明問佢講多次
佢拍枱鬧我
隔嚟條友拎張visa圖示俾我我先知credit card
屌

我淨係知我永遠聽唔明啲黑鬼講英文

唔知係佢英文太好，定我太屎

禮拜六睇VIU個節目
好似話日本人中一先開始正式學英文
所以班明星十幾歲就出道既大部份連普通生字都唔得

但係數學嗰D就同香港差唔多

明明佢地個國家60年代開始已經接觸歐美野又經濟大爆發
照道理好大理由大力推動英文
唔知係咪文化問題唔想個社會太西化

所以咪搞到鬼佬都要學日文

唔想社會西化 歐美野只係想要佢地既技術 唔係文化

我知道佢講乜係因為我個fd係我後面，過左關之後同我講佢點解問咁多野，當然我一句都唔識答，淨係重覆一句我唔識日文(我個fd搜行李後就咁過左關，我就要搜行李搜身 )
btw其實搜身嗰陣佢講左句touch ok?,我以為佢會識英文,點知成程除左句touch ok後全部都係日文

仆街，我個巴基斯坦同學做bartender 又係，放工啲女唔識冇講過野都直接問佢去唔去佢屋企 點搵bar工 自己上baitoru 果啲搵？

dragon 多拉岡

介紹 我香港做過酒吧 本來有經驗 一見就請 佢地乜都唔識 包括老闆 而家見工請人炒人都係我做

其實日本外來語絕對唔係英文借黎先
佢地一早就同葡佬生意開
Send出去學野既人去中歐先
好多字由德文法文西葡黎
你覺得怪但有啲其實exactly德文係咁讀

日本冇捲脷音 R音讀到L音咁
利申鳩嗡

根本你去人地國家
學返人地語言係尊重緊人地文化
佢係自己地方梗係講返自己語言
仲老馮要人識英文同你溝通

係得香港人咁賤視廣東話
特登學普通話黎奶支那鞋底

提子

我哋絕對唔會將外來語當英文講
從未聽過土生土長香港人咁講嘢:

Let's have some 士多啤梨
Taking a 的士 to 佐敦

但點解日本人好似硬係分唔到兩樣撈埋一舊

你又高又mk先一見即請姐
毒撚實冇份

係，特別係啲老野㗎佬，黎香港又唔撚講英文（好簡單都唔識），係咁爆日文，聽唔撚明佢up乜就係咁講'ba㗎'

日本人英文

同外形長相無關 你一個人出到黎有無外向 識同人social果個感覺你會feel到
咁如果係堅毒撚 怕生陌生人 唔識同人溝通 怕比人笑 就唔建議做對人既工了 做酒店 airbnb執下房算啦（講緊日本wh/student)

笑死

其實應該咁睇
雖然好多字都係由英文、德文轉過黎
但係應該當佢地日文
所以係冇問題

廣東話九個音，基本上可以駕馭絕大部份語言，講得唔統正都唔會畀人覺得好奇怪好難明，除咗震脷個啲音

問人大學係咪用英文教先好笑

因為支那市場真係好撚大好好搵
經濟價值黎講真係好高

日本英文差嘅人同埋泡菜人會將f同v讀做h，b，p

利：尻噏

事實日文真係將英文v讀b音

doragonzu(ドラゴンズ) doguma (ドグマ)
Dragon's Dogma
日本人讀用拉丁字母寫嘅語言，唔理字母係l定r，一律讀r

日文credit card 係
クレジットカード (kurejitto kaado)
縮稱 クレカ (kureka)

類似嘅字有大把
例如 digital camera => デジタル カメラ (Dejitaru Kamera) => デジカメ (dejikame) etc

佢應該係一時諗唔起個英文全名啫

日本人讀外語嘅r同l，都照讀佢哋自己讀研嘅r音
類似係好多歐洲語言嘅彈脷r，不過係彈一下，不過有時講快咗就會唔小心讀出真係震脷嘅西班牙語rrrr

利申我下面嗰句真係尻噏

見過有啲日本作者有時懶醒彈幾隻英文字出黎，但係文法甚至拼法都錯哂即係連出版社啲人都唔知錯個啲我就真係覺得好柒

五毛集中POST. 等會兒列一個名單出來好讓連登會員BLOCK了你們

Orange

都唔算尻噏
日文嘅r係tap，即係美式英文讀butter嘅"tt"嗰吓聲
既唔係英文嘅r，亦唔係英文嘅l
彈快啲真係可以變trilled r

個陣係日本porter想要3個同款嘅散紙包
指住個display同佢講three都聽唔明

人地識嘅生字分分鐘多過你

我覺得佢哋唔識英文或者講得唔好
其實又有乜問題
反之啲鬼佬，去到人哋地方
屌啲人唔識英文
覺得全世界人都應該要講英文嚟就佢哋
先係最反智
正如我去到法國屌個waiter 唔識講廣東話一樣
係唔識分莊閒

因為佢驚你做黑工呀~

結衣都敢笑
等比人屌

去日本講英文會唔會跟返佢地啲口音

印度佬啲口音先痴線

mai engalashi ishi noto goodo ne

墜啦肝波lu